比你揀 你會希望有個管自己嘅屋企人定係冇人管自己

今年22歲 我一直都好痛苦 明明喺自己嘅人生 但我唔可以過自己想過嘅生活 或者會有人覺得我係身在福中不知福 又或者小題大做 但我真係好懷疑自己 我好似做啲咩都喺錯咁

屋企人係好傳統思想 由我讀設計已經成日話我 又話唔啱我 所以之後我讀完冇從事依方面發展 之後唔翻工又會話我 但翻親咩pt都會話我翻啲對將來冇幫助嘅工 會暗示想我辭咗佢 到我出街 12點幾先翻到屋企 又話搭的士危險 搭尾班車又話屋企樓下好靜( 一落車就屋企樓下 有看更企係到 有閉路電視 行2分鐘就到大堂) 出一整日街又話我已經玩左成日點解唔可以早啲翻

有時同fd出去可能慶祝生日or班聚 想食埋甜品或者食放題想食9.30平啲 我就要做走先個個 但其實我好唔想 因為我會有種好似錯過咗啲嘢 比人排除在外嘅感覺

到拍拖依家疫情關係 盡量星期六日先見 想見耐啲出全日 又會話我出左成日街仲唔夠 唔可以早啲翻 (講緊翻到屋企10.30至11點30左右) 仲未計唔比過夜 要過就一哭二鬧三上吊 講成半個鐘或以上先放行 就連唔舒服想係fd到訓一晚都唔比 叫我一係坐的士翻屋企 見到身邊同年齡同性別嘅人屋企都冇管到咁嚴 我開始懷疑係我要求太多定點

btw多謝睇曬篇文聽我訴苦嘅巴打絲打

22世紀都黎緊, 你屋企唔係傳統, 直頭化石. 22歲都管都咁. 成件事跟本痴線.

可能你係女仔 擔心你掛
我會想有個管我既女友囉

廢老唔打唔得

管你但對你前途有幫助 幫到你搵工上位識人俾機會
唔管你自由自在鐘意做乜就做乜 但冇野幫到你
連登仔會要邊樣

管住晒又對你冇幫助既鐘柒佢啦

我以前都有個fd好羨慕有屋企人管我 但當你喺我嘅話 就會明白想擁有自由係幾咁難 我當然明白佢地擔心 我有試過主動打電話比佢哋話晏少少翻 唔會唔聽電話 但一開頭我媽就已經燥緊

管D芝麻綠豆, 屋企門禁會識到咩人上到位?

連安排去外國讀既能力都無既家庭, 會係事業幫到幾多?

睇佢屋企都係得個管字, 對個22歲女都管呢樣管個樣, 唔係豪門跟本就係準備個女做老姑婆養老.

如果你同佢地講 只係同班姊妹玩 會唔會放心小小?
又或者講好 幾點前番到屋企 會唔會好啲？
因為我係男仔 我父母以前都管得我好緊
但大個啲 交低聲 都無乜點理我

細個想有家庭温暖者.

你老母應該想管你管到40, 甚至年老公都幫你找埋個隻.

同埋會話讀設計無前途, 睇錢咁重, 應該都唔係D咩富貴人家.

我知屋企人係為我好 想我將來條路好行啲 所以對於前途我都有聽佢地講 想我試咩工我可以就試下先 只係因為我做啲乜屋企人都呈相反意見我先心累姐

我身邊嘅朋友都會覺得我屋企好嚴

今時今日, 如果幫唔到你移民外國, 仲係古老石山一定要讀乜師乜師先叫有前途既, 找工又話一定要揀大公司既, 但英文都未講得正既. 多數都係唔聽好過聽.

你屋企唔係嚴, 跟本典型直升機家長.

我哥20歲頭1,2點翻屋企都仲比人奪命追魂call我屋企人根本唔識我嘅fd 要講點解 因為我屋企唔比人上黎玩 又唔會話點樣了解佢地 所以話同女仔玩只係放心少少 唔代表可以夜翻or過夜

簡唔中玩定 一個月玩兩三次先？
無理由一年2-3次都管咁嚴

其實屋企都中產 只係因為佢地努力拼搏 先可以有依家嘅生活 所以我明佢地當然想我好 想我行嘅路舒服啲 佢地其實知我男朋友嘅背景 當然會希望有個條件好啲嘅 但又唔會話想我分手 只係開頭探過我一次口風 之後就冇再提過

我係中秋 新年 生日(自己or fd, fd可能一兩個先會話過夜)等等嘅日子

即係偽中產LA.

睇野短視, 好彩撞到香港97尾水, 發到小小圍但唔上唔落. 但以為自己係成功人仕個D.

不過睇你講野, 都係典型比呢D屋企人教到差唔多思維. 其實都無得揀.

放棄夢想, 踏踏實實做隻港豬, 的確係舒服D. 不過人生已完者.

我屋企人英文算係咁 起碼都好過我好多(我band2中學 讀到hd) 佢地深知英文嘅重要性 所以會自己進修下啲英文 仲成日同我講人生大道理添 想我好依個係一定嘅 始終香港生活真係好現實 只係除咗依方面之外 其他嘅例如成日話我出街夜翻等等 真係令我身心疲累

其實對於前途方面我真喺冇太大執着 只係有感而發 真正令我難受係私生活方面

聽見都覺得辛苦
22歲仲管到咁根本心理變態

我其實好想佢地知我大個 有照顧自己 識得保護自己嘅能力 但我唔知可以點樣show到出黎

你下次想去個朋友屋企過夜就過夜
理撚得佢 唔好在乎你屋企人點樣
電話都唔好聽佢
就算佢威脅你佢會報警都冇用
因為你已經22歲 佢冇權干涉你私生活

呢啲直升機家長唔會咁諗
佢哋想有控制權
你要學識反抗 要比佢哋更強硬

私生活唔開心, 其實己經好大問題.

你唯一可以做就係approach你屋企人傾次計, 如果傾完會管得無咁嚴都仲有得救, 如果777 mode繼續既. 你應該好快可以去睇心理醫生.